\section*{Ход выполнения}

\paragraph{}
В таблице 1 приведены выбранные матрицы из ресурса: \href{https://sparse.tamu.edu/}{sparse.tamu.edu}\\

\input{body/tables/table_matrix.tex}\\

Все вычисления проводились с точностью $10^{-8}$ и количеством итераций до 20000. Cкрипты методов на языке Mathlab представлены в приложении А.

На рисунках 1--11 приведены истории невязок для матрицы Dubcova2

\input{body/img/dubcova_img}

В таблице 2 приведена сводная информация о использовании каждого метода для матрицы Dubcova2.

\input{body/tables/table_dubcova.tex}


Из таблицы 2 видно, что минимальное количество итераций при приемлемой точности получилось
у всех методов с предобуславливателем неполное разложение Холецкого (от 145 до 150 итераций).
Самое большое количество итераций понадобилось методу lsqr с предобуславливателем LU-разложение (2300 итераций).
Матрица не смогла посчитаться методом symmlq с установленной точностью ($10^{-6}$  вместо $10^{-8}$).

На рисунках 12--22 приведены истории невязок для матрицы Qa8fm

\input{body/img/qa8fm_img}

В таблице 3 приведена сводная информация о использования каждого метода для матрицы Qa8fm.

\input{body/tables/table_qa8fm.tex}

Из таблицы 3 видно, что в среднем всем методам спредобуславливателем понадобилось примерно одинаковое количество
итераций (в среднем 8).
Методу lsqr без предобуславливателя потребовалось самое большое количество итераций (500 итераций) вреди остальных методов.

На рисунках 23-32 приведены истории невязок для матрицы Thermomech\_dM

\input{body/img/thermomech_img.tex}

В таблице 4 приведена сводная информация о использования каждого метода для матрицы Thermomech\_dM.

\input{body/tables/table_thermomech.tex}

Из таблицы 4 видно, что в среднем всем методам с предобуславливателем понадобилось примерно одинаковое
количество итераций (в среднем 9).
Самое большое количество итераций понадобилось методу lsqr без предобуславливателя (500 итераций).
Также не удалось выполнить вычисления методом gmres (ошибка Error using zeros Requested 204316x20000 (30.4GB)
array exceeds maximum array size preference.
Creation of arrays greater than this limit may take a long time and cause MATLAB to become unresponsive).

На рисунках 33--44 приведены истории невязок для матрицы finan512

\input{body/img/finan512_img.tex}

В таблице 5 приведена сводная информация о использования каждого метода для матрицы Finan512.

\input{body/tables/table_finan512.tex}

Из таблицы 5 видно, что самое минимальное количество итераций при
приемлемой точности понадобилось методу cgs с предобуславливателем LU-разложение (5 итераций).
Самое большое количество итераций понадобилось методу lsqr без предобуславливателя (240 итераций).

На рисунках 44-53 приведены истории невязок для матрицы G2\_circuit

\input{body/img/G2_img.tex}

В таблице 6 приведена сводная информация о использования каждого метода для матрицы G2\_circuit.

\input{body/tables/table_G2.tex}

Из таблицы 6 видно, что в среднем всем методам с предобуславливателем понадобилось примерно одинаковое количество итерации.
Самое большое количество итераций понадобилось методу bicgstabl без предобуславливателя (20000 итераций).
Также не удалось выполнить вычисления методом gmres (Ошибка Error using zeros Requested 150102x20000 (22.4GB)
array exceeds maximum array size preference.
Creation of arrays greater than this limit may take a long time and cause MATLAB to become Unresponsive).